{
    "questions": [
        {
            "question": "Melyik kontinens legkisebb területű?",
            "answers": [
                "Európa",
                "Ausztrália",
                "Antarktisz",
                "Dél-Amerika"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Melyik az emberi test legnagyobb szerve?",
            "answers": [
                "Máj",
                "Tüdő",
                "Bőr",
                "Szív"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Mi a kémiai jele a só konyhai változatának?",
            "answers": [
                "NaCl",
                "KCl",
                "NaOH",
                "HCl"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a világ legmagasabb épülete?",
            "answers": [
                "Katar",
                "Egyesült Arab Emírségek",
                "Szaúd-Arábia",
                "Kuvait"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Melyik bolygón található a Naprendszer legnagyobb holdja, a Ganymedes?",
            "answers": [
                "Mars",
                "Jupiter",
                "Szaturnusz",
                "Uránusz"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Ki írta a \"Háború és béke\" című regényt?",
            "answers": [
                "Fjodor Dosztojevszkij",
                "Anton Csehov",
                "Lev Tolsztoj",
                "Ivan Turgenyev"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Milyen típusú részecskék alkotják az atommagot?",
            "answers": [
                "Elektronok és protonok",
                "Protonok és neutronok",
                "Elektronok és neutronok",
                "Elektronok, protonok és neutronok"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Melyik évben kezdődött az első világháború?",
            "answers": [
                "1912",
                "1914",
                "1916",
                "1918"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Melyik ország zászlajában található a legtöbb különböző féle szín?",
            "answers": [
                "Thaiföld",
                "Vietnam",
                "Dél-Afrika",
                "Kanada"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Melyik elem található legnagyobb mennyiségben a Föld kérgében?",
            "answers": [
                "Alumínium",
                "Vas",
                "Szilícium",
                "Oxigén"
            ],
            "correct": 3
        },
        {
            "question": "Kit neveztek \"kalapos király\" -nak?",
            "answers": [
                "II. József",
                "I. Lipót",
                "Hunyadi Mátyás",
                "IV. Béla"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Hány kromoszóma található az emberi sejtekben?",
            "answers": [
                "23",
                "46",
                "44",
                "48"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Melyik ország zászlaja tartalmaz egy sárga sárkányt?",
            "answers": [
                "Bhután",
                "Mongólia",
                "Nepál",
                "Kína"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Melyik nem hőmérsékleti mértékegység?",
            "answers": [
                "Fahrenheit",
                "Kelvin",
                "Joule",
                "Rankine"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Melyik a világ legnagyobb óceánja?",
            "answers": [
                "Atlanti-óceán",
                "India-óceán",
                "Csendes-óceán",
                "Jeges-óceán"
            ],
            "correct": 2
        }
    ]
}